蘋論：讀者在作者在 《蘋果》會撐落去 - 李平

節錄

蘋論：讀者在作者在 《蘋果》會撐落去 - 李平

香港警方昨日以涉嫌違反國安法及其他罪名，拘捕壹傳媒創辦人黎智英及多位高層，其後約200名警員進入蘋果大樓搜查近9小時。。。。。。。。。。

制裁壹傳媒 再展戰狼威風

美國上周五宣佈制裁中港11名官員後，。。。。。。。。。

。。。。。。。。。中共必定要另找出氣筒，制裁壹傳媒創辦人和集團高層，就可以一箭三鵰，既發爛渣出氣，向全世界再展戰狼威風，又可以威嚇香港傳媒、市民，更為港版國安法的勾結外國勢力罪立下案例。

可笑的是，香港警方為掩飾針對壹傳媒的政治檢控，昨日下午公佈當日行動至少拘捕九人，但國務院港澳辦傍晚發聲明稱，支持香港警方「對黎智英等七人採取的拘捕行動」。這是說，港澳辦不支持港警拘捕另外兩人？其實暴露的是，港警針對壹傳媒的行動得到北京授意，裝模作樣又被主子拆穿。。。。。。。。。。。。

警方昨日搜查蘋果大樓期間，。。。。。。。。。。

齊齊撐蘋果 正義路上同行

。。。。。。。。。。。甚至，民主世界加大對中共港共官員的制裁，它們就會加大對《蘋果》的打壓、檢控，威逼《蘋果》跪低或停止出版。

然而，中共港共注定要失望，香港人真不是嚇大的。《蘋果》各部組同事紛紛收到讀者、專欄作者、自由撰稿人的訊息，齊齊撐蘋果，為我們打氣。有讀者留言：「即使《蘋果日報》只出版一叠白紙，也要買下街上所有蘋果白紙。」甚至，加註《蘋果》標誌的「白紙都買」圖片，赫然出現在中國微信的多個傳媒圈。也有投資者和市民買入壹傳媒股份，爭做小股東，不怕被人強制清盤。

讀者、作者的言行，讓我們感動，讓我們看到在追求真相、追求正義的漫漫長路上絡繹於途的同行者，讓我們看到香港的天空再黑暗、大地再冰寒，也有閃亮之處、溫暖之處。有你們在，《蘋果》一定可以撐落去！

李平
周一至周六刊出

昨日不會是《蘋果》最黑暗的一日，其後的滋擾、打壓、拘捕會持續，會令我們擔驚受怕，但眾多讀者、作者的祈禱和鼓勵，又讓我們相信，有讀者在，有作者在，《蘋果》一定會撐落去。